{
    "question": "Bagaimana penilaian kamu tentang sumpah amukti palapa dari gajah mada?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "setuju, agar kita sukses kita dapat mencontoh dari sumpah tersebut<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>Sumpah amukti palapa sangat penting dalam perkembangan indonesia, karena dari sumpah itulah timbul rasa bersatu dan persatuan rakyat indonesia sebelum kemerdekaan\u00a0</span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "deskripsikan-bangunan-yang-merupakan-akulturasi-atau-wujud-kebuda-232",
            "question": "Deskripsikan bangunan yang merupakan akulturasi atau wujud kebudayaan hindu budha dengan kebudayaan indonesia asli",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Candi Hindu dan Buddha yang ditemukan di Indonesia pada dasarnya \nmerupakan wujud akulturasi. Dasar bangunan candi itu merupakan hasil \npembangunan bangsa Indonesia dari zaman Megalitikum, yaitu dari bangunan\n punden berundak-undak. Punden berundak-undak ini mendapat pengaruh \nHindu-Buddha, sehingga menjadi wujud sebuah candi.\n\n\n\nSeni Rupa/ Seni Lukis\nUnsur seni rupa atau seni lukis India telah masuk ke Indonesia. Hal ini \nterbukti dengan ditemukannya patung Budhha berlanggam Gandara di kota \nBangun, Kutai. Juga patung Buddha berlanggam Amarawati ditemukan di \nSikadeng (Sulawesi Selatan). Pada Candi Borobudurtampak adanya seni rupa\n India, dengan ditemukannya relief-relief ceritasang Buddha Gautama. \nRelief pada Candi Borobudur umumnya menunjukkan suasana alam Indonesia, \nterlihat dengan adanya lukisan rumah panggung dan hiasan burung merpati.\n Di samping itu, terdapat hiasan perahu bercadik. Lukisan tersebut \nmerupakan lukisan asli Indonesia dan tidak pernah ditemukan pada \ncandi-candi yang terdapat di India. Juga relief pada candi Prambanan \nyang memuat cerita Ramayana.\n\nSeni Sastra \nSeni sastra India turut memberi corak dalam seni sastra Indonesia. \nBahasa Saskreta sangat besar pengaruhnya terhadap perkembangan sastra \nIndonesia. Prsasti-prasasti awal menunjukkan pengaruh Hindu-Buddha di \nIndonesia, seperti yang ditemukan di Kalimantan Timur, Sriwijaya, Jawa \nBarat, dan Jawa Tengah. Prasasti itu ditulis dengan bahasa Sanskreta \nsangat dominan terutama dalamistilah-istilah pemerintahan. Juga \nkitab-kitab kuno di Indonesia banyak yang mempergunakan bahasa \nSanskreta.\n\nKalender\nWujud akulturasi kebudayaan Hindu ke dalam kehidupan masyarakat \nIndonesia adalah dengan diadopsinya sistem kalender atau penanggalan \nIndia. Sistem kalender yang menggunakan tahun saka telah dipakai dalam \nsistem penanggalan. Disamping itu, ditemukan Candra Sangkala (kronogram)\n dalam usaha  memperingati peristiwa sengan tahun atau kalender saka.\n\nKepercayaan Filsafat\nSebelum masuknya pengaruh Hindu-Buddha ke Indonesia, bangsa Indonesia \ntelah mengenal dan memiliki kepercayaan, yaitu pemujaan terhadap roh \nnenek moyang. Kepercayaan itu bersifat animisme dan dinamisme<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-peran-penting-bpupki-dalam-proses-persiapan-kemerdekaan-789",
            "question": "Jelaskan peran penting BPUPKI dalam proses persiapan kemerdekaan indonesia!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "BPUPKI<br>tergantung pada jepang<br>karena organisasi yang dibentuk jepang<br>perannya mempersiapan segala kebutuhan seperti anggota terbaik<br>rapat BPUPKI pertama dan kedua<br>mengambil keputusan dalam memerdekakan Indonesia<br><br>semoga membantu :)<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Kedatangan Jepang di Indonesia<br>Pesang Asia Pasifik meledak setelah Jepang menyerang Angkatan Laut Amerika Serikat di Pearl Harbour ( Hawaii ) pada 7 Desember 1941 dan Laksamana Isoroku Yamamoto.sebagai pemimpin. Serangan-serangan Jepang berpusat di kawasan Asia dan Pasifik. Diantaranya:<span>a.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span>Kawasan Asia yaitu, Singapura, Filipina, Vietnam, Loas, Thailand, Myamar, dan Indonesia.</span><span>b.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span>Kawasan Pasifik yaitu, Kepulauan Solomon, Irian Jaya Utara, Laut Koral, Kepulauan Carolina dll.</span><span><br><br></span>Jepang mendaratkan pasukannya di Indonesia pertama kali di Tarakan, Kalimantan Timur pada 10 Januari 1942. Sedangkan Jepang mendaratkan pasukannya di Pulau Jawa pertama kali pada tanggal 1 Maret 1942 di Banten, Indramayu dan Bojonegoro dibawah pimpinan Jenderal Imamura.<br><span>Terbentuknya BPUPKI<br></span>Pada tahun 1944 Pulau Saipan direbut sekutu. Angkatan Jepang dipukul mundur pada garis pertahanan Pasifik. Sekutu pun semakin melancarkan penyerangan ke berbagai di daerah Indonesia.Di Jepang tanggal 7 September 1944, dalam sidang istimewa Parlementer Jepang, Perdana Menteri Koiso mengumumkan bahwa Hindia Timu ( Indoneisa ) berhak mendapatkan kemerdekaannya di kemudian hari.<span>Pada tanggal 1 Maret 1945, karena semakin terdesak, Jepang pun membentuk Badan Usaha Penyelidik Persiapan Kemerdekaan Indonesia ( BPUPKI ) atau dalam bahasa Jepang,\u00a0Dokoritsu Junbi Cosakai.</span>BPUPKI diketuai oleh dr. Radjiman Wedyodiningrat. Anggota BPUPKI 60 orang termasuk 4 orang golongan Arab serta peranakan Belanda dan 7 orang Jepang dalam pengurus istimewa yakni tanpa suara sehingga jumlah seluruhnya 63 orang.<span>BPUPKI dilantaik pada 28 Mei 1945di gedung\u00a0Cou Sangi In\u00a0yang di datangi dua petinggi Jepang yaitu, Jenderal Itagaki dan Jenderal yaiciro Nagano.</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "raja-yang-terkenal-di-kerajaan-buleleng-652",
            "question": "Raja yang terkenal di kerajaan buleleng",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "I Gusti Made Karangsem<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "yang paling terkenal adalah\u00a0Gusti Ketut Jelantik<br>kan kamu sering dengar kan ,berarti dia yang paling terkenal.<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teori-teori-tentang-masuknya-islam-ke-indonesia-849",
            "question": "Teori - teori tentang masuknya islam ke indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Teori - teori tentang masuknya islam ke indonesia? <strong>Teori Mekah, Teori Gujarat, teori persia</strong></p><p></p><h2>Pembahasan : </h2><p></p><p>Pada awal sejarah perkembangan agama di Indonesia, mayoritas menganut agama Hindu dan Budha,serta menganut kepercayaan animisme dan dinamime. Hal ini berdasarkan pada aliran-aliran kepercayaan yang dianut beberapa kerajaan kuno di Nusantara. </p><p></p><p>Pada awal masuknya Agama Islam ke Nusantara dibawa oleh saudagar dengan jalan agama yang damai, penuh ketentraman, persamaan dan persaudaraan. tidak ada membeda-bedakan suku, ras, etnis, kasta, dan lain sebagainya. Oleh karena itu agama Islam mudah diterima oleh penduduk di Nusantara. </p><p></p><p>Masuknya Islam ke Indonesia dari sudut pandang historis dan sosiologi , Islam masuk ke Indonesia pada abad ke-13 masehi. namun ada juga pendapat yang baru mengatakan bahwa Islam masuk pertama kali ke Indonesia pada abad ke-7 Masehi. </p><p></p><p><strong>Masuknya Islam ke Indonesia menurut pendapat  lain ada tiga teori yaitu:</strong></p><p>1. Teori Mekah</p><p>Teori Mekah berdasarkan pendapat Prof. Dr. Hamka. Menurutnya Islam masuk ke Indonesia langsung dari Arab pada abad ke-7 (masehi bahkan sejak Rasulullah masih hidup) </p><p></p><p>2. Teori Gujarat</p><p>Teori Gujarat merupakan teori yang yang bersumber dari sarjana-sarjana kolonial Belanda. mereka menyatakan bahwa masuknya islam pertama di Indonesia berasal dari Gujarat (India) </p><p></p><p>3. Teori persia</p><p>Teori Persia berdasarkan pendapat Prof. Dr. Hosein Djajadiningrat. Yang menyatakan bahwa Islam masuk ke Indonesia berasal dari Persia sekitar abad ke-13 Masehi.</p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut :</h3><ol><li>kapankah islam masuk di indonesia https://brainly.co.id/tugas/7949351</li><li>Kapan islam masuk ke Indonesia https://brainly.co.id/tugas/13677927</li><li>agama islam masuk ke indonesia masuk pada abad? https://brainly.co.id/tugas/6750392</li></ol><h3>Detail Jawaban :</h3><ul><li>Kelas : 9</li><li>jenjang : SMP</li><li>mapel : Sejarah kebudayaan Islam</li><li>bab : Bab 7 - Sejarah Perkembangan Islam di Nusantara</li><li>kata kunci : teori, islam, nusantara</li></ul><p>#AqZzz</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-kamu-gali-jenis-kuliner-yang-terdapat-di-sekitar-kamu-yang-m-211",
            "question": "Coba kamu gali jenis kuliner yang terdapat di sekitar kamu yang mendapat pengaruh dari india?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pengaruh India: Mirip dengan pengaruh Arab, rempah-rempah khas\u00a0 India yang\u00a0\u00a0 banyak digunakan dalam masakan Betawi adalah kunyit, cabai kering, jintan, dan cengkih. Bisa dibilang, gulai adalah salah satu implementasi kari yang telah mengalami modifikasi nama dan pengadaptasian bumbu. Penggunaan susu dan santan pada hidangan Betawi, seperti soto, juga bisa dibilang pengaruh dari India.<span>India=masakan yang pedas dan bersantan, contoh\u00a0seperti martabak<br></span>makanan\u00a0cacahan sayur nangka,<span>\u00a0yang masih bisa ditemui di daerah\u00a0Pekalongan</span>,\u00a0Wonosobo, dan\u00a0<span>Temanggung\u00a0<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menurut-kamu-bagaimanakah-pengaruh-budaya-india-itu-dapat-diterim-724",
            "question": "Menurut kamu bagaimanakah pengaruh budaya india itu dapat diterima oleh penduduk saat itu ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bagus ... jai ada aca aca ..<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena banyaknya pedagang india yang datang ke Indonesia waktu itu. Sehingga semakin besar pengaruh budaya India yang dibawa masuk ke Indonesia.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pendapatmu-tentang-pelabuhan-cirebon-677",
            "question": "Apa pendapatmu tentang pelabuhan cirebon?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pelabuhan Cirebon merupakan pintu gerbang perekonomian jawa baratdan merupakan pelabuhan alternatif bagi. elabuhan tanjung priukkhususnya dalam melayani kegiatan perdagangan antar pulau.<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pertanyaan-kritis-mengenai-kerajaan-sriwijaya-dan-majapahit-104",
            "question": "Pertanyaan kritis mengenai kerajaan sriwijaya dan majapahit",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Banyak pertanyaan kritis yang bisa kita ajukan mengenai Kerajaan Sriwijaya dan Majapahit. Terlebih kedua kerajaan ini memiliki persamaan secara historis meski terletak di dua pulau berbeda. Kerajaan Sriwijaya sendiri dijumpai di Pulau Sumatera tepatnya di tepian Sunga Musi. Sementara Kerajaan Majapahit berdiri di tanah Jawa tepatnya di area Kecamatan Trowulan Mojokerto.<br><br><strong>\u25ba INTI JAWABAN:</strong><br><br>Berikut adalah daftar pertanyaan kritis yang bisa diajukan mengenai Kerajaan Sriwijaya dan Majapahit:<br><br>\u25cf Mengapa Mohammad Yamin menyebut Sriwijaya sebagai Negara Nasional Pertama dan Majapahit sebagai Negara Nasional Kedua?<br>\u25cf Baik Sriwijaya dan Majapahit sama sama menjalankan politik ekspansi. Jelaskan pengertian politik ekspansi dan perbedaan penerapannya pada kedua kerajaan tersebut!<br>\u25cf Kedua kerajaan baik itu Sriwijaya dan Majapahit berlokasi di dekat tepian sungai, Sriwijaya di tepi sungai Musi dan Majapahit di tepi sungai Brantas dan juga Bengawan Solo. Analisa lah mengapa kedua kerajaan tersebut didirikan di wilayah lembah!<br><br>Dan lain lain.<br><br>Demikian pertanyaan kritis tentang kerajaan Sriwijaya dan Majapahit yang bisa diajukan. Pertanyaan tersebut di atas bisa didiskusikan bersama-sama di dalam kelas.<br><br>Untuk memahami materi ini lebih baik, silahkan simak penjelasan pada tautan berikut:\u00a0<br><br>Contoh Soal Dan Jawaban Kerajaan Majapahit brainly.co.id/tugas/4597342<br>Pertanyaan Tentang Kerajaan Melayu brainly.co.id/tugas/6983491<br><br><br>\u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022\u00a0<br><strong>Kode Soal\u00a0 \u00a0 :\u00a0</strong><span><strong>11.3.1</strong><br></span><strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: XI (2 SMA)</strong><br><strong>Pelajaran\u00a0 \u00a0 \u00a0: Sejarah</strong><br><strong>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0 : Kebudayaan Hindu Buddha Di Indonesia</strong><br><strong>Kata Kunci\u00a0 : Sriwijaya, Majapahit, Musi, Sungai, Brantas</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "latar-belakang-inggris-mengeluarkan-unilateral-declaration-364",
            "question": "Latar belakang inggris mengeluarkan unilateral declaration???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "adanya tekanan dari kaum nasionalisme Mesir agar Inggris memberikan kemerdekaan penuh terhadap Mesir",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kapan-masuknya-5-agama-ini-di-indonesia-1-budha-2-hindu-3-kris-122",
            "question": "Kapan masuknya 5 agama ini di indonesia    1) budha\r\n2) hindu\r\n3) kristen\r\n4) islam\u00a0\r\n5) konghucu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hindu dan buddha = pada abad ke 14<br>islam = pada abad ke 7<br>kristen = pada saat belanda menjajah indonesia, pada abad ke 16 M<br>konghucu = pada saat warga konghucu dari negara lain masuk ke indonesia",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Islam masuk ke Indonesia pada abad ke 14 mellaui pedagang di gujarat,India<br>Kristen Prostetan masuk ke indonesia pada abad ke 16 oleh belanda<br>Kristen Katolik dibawa masuk ke Indonesia oleh bangsa Portugis<br>Hindu dan Budha\u00a0 telah dibawa ke Indonesia sekitar abad ke 2 dan ke 4Masehi ktika\u00a0 pedagang dari India datang ke Sumatra ,Jawa, dan Sulawesi <br>sedangkan Konghucu seperti nya belum lama masuk ke indonesia<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}